\documentclass{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}
\setmainlanguage{brazil}

% Instruções
% Faça o programa em Assembly 8051 descrito no arquivo anexo. Entregue
% somente o arquivo do código fonte comentado, ou seja, somente um
% arquivo com extensão ".asm", por exemplo chamado "projeto0.asm"

\def\edsim{\href{https://www.edsim51.com/index.html}{EdSim51}}

\newcounter{prjnum}
\setcounter{prjnum}{0}

\def\project{\section*{Projeto \arabic{prjnum}}}

\def\switch{
  \project
  \begin{enumerate}
  \item Escreva um valor de $0$ a $9$ no registrador {\tt R1}.
  \item Após a escrita, o programa deve entrar em um {\it loop\/}
    infinito e esperar pela seleção de um botão do switch de
    $0$ a $3$.
  \item De acordo com o botão selecionado, o padrão referente ao
    número armazenado no registrador {\tt R1} deve aparecer no
    display selecionado no botão de {\it switch\/}. Se for selecionado
    o {\it switch\/} 2, o número deve aparecer no display 2.
  \end{enumerate}

  Não se preocupe em verificar se mais de 1 {\it switch\/} é selecionado
  durante a execução do programa. Suponha sempre que somente um {\it \/}
  será acionado por vez. No \edsim{}, os botões de {\it switch} são os elementos
  mais a esquerda numerados de 7 a 0.
}

\def\sum{
  \project
  \begin{enumerate}
  \item Escreva um valor de $0$ a $3$ no registrador {\tt R0} e outro
    de $0$ a $6$ no registrador {\tt R1}, efetuando a soma e escrevendo
    o resultado no registrador {\tt R1}.
  \item Após a escrita, o programa deve entrar em um {\it loop\/}
    infinito e selecionar o display equivalente ao número armazenado
    no registrador {\tt R0}. Por exemplo, se o registrador {\tt R0}
    estiver armazenando o número $2$, o display 2 deve ser
    selecionado.
  \item Após a seleção, o padrão referente ao resultado da soma armazenada
    no registrador {\tt R1} deve aparecer no display selecionado.
  \end{enumerate}

}

\begin{document}
\title{Sistemas Embarcados}
\author{prof. Adriano J.\ Holanda}
\date{\today}
\maketitle

Faça um programa em Assembly 8051 e teste-o no simulador \edsim{} que
execute os seguintes passos:

\switch{}
%\addtocounter{prjnum}{1}\sum

\paragraph{Instruções Adicionais.}
\begin{itemize}
\item Quaisquer valores iniciais dos resgistradores devem ser inseridos
  diretamente no programa, ou seja, não há interação com o usuário.
\item Teste o programa várias vezes no \edsim{} antes de realizar a
  entrega.
\item Entregue somente um arquivo para avaliação contendo o programa e
  os comentários das instruções com extensão {\tt asm}, por exemplo,
  `'{\tt projeto.asm}`'. Não há necessidade de nenhum material
  adicional.
\end{itemize}

\vfill
\noindent Prazo para entrega: até 29/09/2020 às 20:59h.

\end{document}
